(function(e){function s(s){for(var i,r,d=s[0],l=s[1],o=s[2],u=0,b=[];u<d.length;u++)r=d[u],Object.prototype.hasOwnProperty.call(n,r)&&n[r]&&b.push(n[r][0]),n[r]=0;for(i in l)Object.prototype.hasOwnProperty.call(l,i)&&(e[i]=l[i]);a&&a(s);while(b.length)b.shift()();return c.push.apply(c,o||[]),t()}function t(){for(var e,s=0;s<c.length;s++){for(var t=c[s],i=!0,d=1;d<t.length;d++){var l=t[d];0!==n[l]&&(i=!1)}i&&(c.splice(s--,1),e=r(r.s=t[0]))}return e}var i={},n={app:0},c=[];function r(s){if(i[s])return i[s].exports;var t=i[s]={i:s,l:!1,exports:{}};return e[s].call(t.exports,t,t.exports,r),t.l=!0,t.exports}r.m=e,r.c=i,r.d=function(e,s,t){r.o(e,s)||Object.defineProperty(e,s,{enumerable:!0,get:t})},r.r=function(e){"undefined"!==typeof Symbol&&Symbol.toStringTag&&Object.defineProperty(e,Symbol.toStringTag,{value:"Module"}),Object.defineProperty(e,"__esModule",{value:!0})},r.t=function(e,s){if(1&s&&(e=r(e)),8&s)return e;if(4&s&&"object"===typeof e&&e&&e.__esModule)return e;var t=Object.create(null);if(r.r(t),Object.defineProperty(t,"default",{enumerable:!0,value:e}),2&s&&"string"!=typeof e)for(var i in e)r.d(t,i,function(s){return e[s]}.bind(null,i));return t},r.n=function(e){var s=e&&e.__esModule?function(){return e["default"]}:function(){return e};return r.d(s,"a",s),s},r.o=function(e,s){return Object.prototype.hasOwnProperty.call(e,s)},r.p="/";var d=window["webpackJsonp"]=window["webpackJsonp"]||[],l=d.push.bind(d);d.push=s,d=d.slice();for(var o=0;o<d.length;o++)s(d[o]);var a=l;c.push([0,"chunk-vendors"]),t()})({0:function(e,s,t){e.exports=t("56d7")},"0bf4":function(e,s,t){e.exports=t.p+"img/success.8b14b0bf.svg"},"2fb4":function(e,s,t){},"4dab":function(e,s,t){e.exports=t.p+"img/reload.57acf396.svg"},"56d7":function(e,s,t){"use strict";t.r(s);t("e260"),t("e6cf"),t("cca6"),t("a79d");var i=t("7a23"),n=t("e347"),c=t.n(n),r=t("c6c2"),d=t.n(r),l=t("0bf4"),o=t.n(l),a=t("7314"),u=t.n(a),b=t("4dab"),O=t.n(b),h={class:"wrapper"},j={key:0,class:"startSlide",id:"startSlide"},p=Object(i["d"])("div",{class:"logo"},[Object(i["d"])("img",{src:c.a,alt:""})],-1),f=Object(i["d"])("h1",null,"Клинический случай №2",-1),w={key:1,class:"main-wrapper"},x={class:"slidersWrapper",id:"slide"},q={class:"slidersWrapper__head"},v=Object(i["d"])("img",{src:d.a,alt:""},null,-1),_=[v],g=Object(i["d"])("div",{class:"slidersWrapper__head-info"},[Object(i["d"])("p",null,"Клинический случай №2 *"),Object(i["d"])("p",null,"Умеренно-активный рассеянный склероз")],-1),k={class:"slide"},y={class:"slide-title"},C={class:"slide-text",id:"question-text"},I={key:0,class:"slide__questions-left"},T={key:0,src:o.a,alt:""},m={key:1,src:u.a,alt:""},J={class:"slide__questions-right"},S={class:"slide__questions-number"},A={key:0,class:"number"},V={key:1},W={key:0},R={key:1},P={key:0,class:"slide__answer"},D={key:0},L=Object(i["e"])("Правильный ответ: "),E={class:"slide__answer-answer"},M={key:1,class:"slide__questions-title"},B={key:2,class:"slide-answers"},K=Object(i["d"])("span",null,"А.",-1),z=Object(i["d"])("span",null,"Б.",-1),F=Object(i["d"])("span",null,"В.",-1),G=Object(i["d"])("span",null,"Г.",-1),H=Object(i["d"])("span",null,"Д.",-1),N={key:0,class:"slidersWrapper__control"},Q=Object(i["d"])("img",{src:O.a,alt:""},null,-1),U=Object(i["e"])(" Начать заново "),X=[Q,U],Y=["disabled"],Z=["disabled"],$={class:"slidersWrapper__info"},ee=Object(i["d"])("div",{class:"slidersWrapper__info-span"}," *гипотетический пациент ",-1),se={class:"slidersWrapper__info-text"},te={key:0,class:"slidersWrapper__info-text"},ie=Object(i["e"])(" Литературный источник: "),ne=["href"],ce=Object(i["d"])("div",{class:"slidersWrapper__info-text"},"Автор содержания интерактивной презентации д.м.н. Дмитрий Сергеевич Касаткин, профессор кафедры нервных болезней с медицинской генетикой и нейрохирургией, ФГБОУ ВО Ярославский ГМУ МЗ РФ ",-1),re=Object(i["d"])("div",{class:"slidersWrapper-logo"},[Object(i["d"])("img",{src:c.a,alt:""})],-1);function de(e,s,t,n,c,r){return Object(i["g"])(),Object(i["c"])("div",h,[e.start?Object(i["b"])("",!0):(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("div",j,[p,f,Object(i["d"])("button",{class:"button button-primary",id:"startButton",onClick:s[0]||(s[0]=function(){return r.startSlides&&r.startSlides.apply(r,arguments)})},"Старт")])),e.start?(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("div",w,[Object(i["d"])("div",x,[Object(i["d"])("div",q,[Object(i["d"])("div",{class:"slidersWrapper__head-home",onClick:s[1]||(s[1]=function(s){return e.start=!1})},_),g]),Object(i["d"])("div",k,[Object(i["d"])("div",y,Object(i["h"])(e.questionTitle),1),Object(i["d"])("div",C,Object(i["h"])(e.questionText),1),Object(i["d"])("div",{class:Object(i["f"])(["slide__questions",r.slideClass()])},[e.showResult?(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("div",I,[e.successAnswer?(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("img",T)):(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("img",m))])):Object(i["b"])("",!0),Object(i["d"])("div",J,[Object(i["d"])("div",S,[e.showResult?(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("span",V,[e.successAnswer?(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("span",W,"Правильно!")):(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("span",R,"Почти угадали"))])):(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("span",A,"Вопрос № "+Object(i["h"])(e.slideIndex+1)+":",1))]),e.showResult?(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("div",P,[e.successAnswer?Object(i["b"])("",!0):(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("p",D,[L,Object(i["d"])("span",null,Object(i["h"])(r.answerVarText()),1)])),Object(i["d"])("div",E,Object(i["h"])(e.answer),1)])):Object(i["b"])("",!0),e.showResult?Object(i["b"])("",!0):(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("div",M,Object(i["h"])(e.question),1)),e.showResult?Object(i["b"])("",!0):(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("div",B,[e.a?(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("div",{key:0,class:"slide__questions-answer",onClick:s[2]||(s[2]=function(e){return r.setAnswer("a")})},[K,Object(i["e"])(Object(i["h"])(e.a),1)])):Object(i["b"])("",!0),e.b?(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("div",{key:1,class:"slide__questions-answer",onClick:s[3]||(s[3]=function(e){return r.setAnswer("b")})},[z,Object(i["e"])(Object(i["h"])(e.b),1)])):Object(i["b"])("",!0),e.c?(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("div",{key:2,class:"slide__questions-answer",onClick:s[4]||(s[4]=function(e){return r.setAnswer("c")})},[F,Object(i["e"])(Object(i["h"])(e.c),1)])):Object(i["b"])("",!0),e.d?(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("div",{key:3,class:"slide__questions-answer",onClick:s[5]||(s[5]=function(e){return r.setAnswer("d")})},[G,Object(i["e"])(Object(i["h"])(e.d),1)])):Object(i["b"])("",!0),e.e?(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("div",{key:4,class:"slide__questions-answer",onClick:s[6]||(s[6]=function(e){return r.setAnswer("e")})},[H,Object(i["e"])(Object(i["h"])(e.e),1)])):Object(i["b"])("",!0)]))])],2)]),e.showControl?(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("div",N,[Object(i["d"])("button",{class:"button slidersWrapper__control-reload",onClick:s[7]||(s[7]=function(e){return r.slideControl("reload")})},X),Object(i["d"])("button",{class:"button slidersWrapper__control-prev",disabled:!this.slideIndex,onClick:s[8]||(s[8]=function(e){return r.slideControl("prev")})},"← Предыдущий вопрос ",8,Y),Object(i["d"])("button",{class:"button slidersWrapper__control-next",disabled:this.slideIndex+1===this.questions.length,onClick:s[9]||(s[9]=function(e){return r.slideControl("next")})},"Следующий вопрос → ",8,Z)])):Object(i["b"])("",!0),Object(i["d"])("div",$,[ee,Object(i["d"])("div",se,Object(i["h"])(e.slideInfoText),1),e.slideLink?(Object(i["g"])(),Object(i["c"])("div",te,[ie,Object(i["d"])("a",{href:e.slideLink},"Ссылка",8,ne)])):Object(i["b"])("",!0),ce]),re])])):Object(i["b"])("",!0)])}var le={name:"App",components:{},data:function(){return{slideIndex:null,start:!1,questionTitle:"",questionText:"",question:"",answer:"",answerVar:"",a:"",b:"",c:"",d:"",e:"",successAnswer:void 0,showResult:!1,showControl:!1,slideInfoText:"",slideLink:"",questions:[{id:0,questionTitle:"Пациент И., 34 года, дебют – 11 месяцев назад: снижение зрения на правый глаз, симптоматика регрессировала через 4 недели–сохраняется небольшое снижение зрения.",questionText:"Около 2 недель назад появилась шаткость при ходьбе, онемение в правой щеке, жена отметила, что стал забывчивым и рассеянным. ​\nПри осмотре – умеренный атактический синдром, умеренный вертикальный нистагм, выраженная утомляемость EDSS 3,5. ​\nПо данным МРТ головного и спинного мозга – множественные очаги (до 30) в веществе головного мозга, в т. ч. 2 очага в мозжечке и 1 в мосту, в спинном мозге – 1 очаг в ШО, при контрастном усилении – 2 очага (в мозжечке и мосту) накапливают контраст.",question:"Требует ли данное состояние терапии глюкокортикостероидами?​",a:"Нет, не требует – прошло 2 недели от начала заболевания",b:"Нет, не требует – возможно проведение метаболической терапии​",c:"Да, требует – требуется внутривенное введение глюкокортикоидов​",d:"Да, требует – требуется проведение плазмафереза",answerVar:"c",answer:"Согласно Клиническим рекомендациям 2021, при наличии у пациента с РС клинических признаков обострения РС, подтвержденных объективно врачом-неврологом (вне зависимости от факта выполнения МРТ…), рекомендуется терапия обострения РС c целью уменьшения выраженности и продолжительности симптомов обострения РС. С целью уменьшения выраженности и продолжительности симптомов обострения РС у пациентов с РС с 18 лет включительно, в качестве лекарственного препарата первого выбора рекомендуется использовать метилпреднизолон для внутривенного применения в режиме пульс-терапии в дозе 1000 мг в течение 3-5 дней.",slideInfoText:"Клинические рекомендации Рассеянный склероз, 2021",slideLink:"https://mapcms.ru/upload/iblock/a0f/a0f94b14685f83883eb1b7e90bd8cd95.pdf"},{id:1,questionTitle:"Пациент госпитализирован, выполнен курс пульс-терапии метилпреднизолоном, при осмотре через месяц–EDSS 2,5.",questionText:"",question:"Какой тип течения РС имеет место у данного пациента?",a:"Ремиттирующий рассеянный склероз (умеренная активность)​",b:"Быстропрогрессирующий рассеянный склероз",c:"Высокоактивный рассеянный склероз",d:"Вторично-прогрессирующий склероз с обострениями",answerVar:"b",answer:"Согласно Клиническим рекомендациям 2021, быстропрогрессирующий рассеянный склероз – тип течения РРС на фоне отсутствия терапии ПИТРС (наивные пациенты). При данном типе в течение одного года наблюдения имеют место два или более обострения с подтвержденным усилением инвалидизации и выявлением 1 или более контрастируемого очага на Т1-ВИ или увеличением количества очагов на Т2-ВИ по данным МРТ головного и/или спинного мозга в сравнении с предшествующим исследованием. Высокоактивный рассеянный склероз (ВАРС) – это клинико-радиологические характеристики течения РС, возникающие на фоне проводимой терапии ПИТРС.",slideInfoText:"ПИТРС –  препараты, изменяющие течение рассеянного склероза РС – рассеянный склероз,  МРТ – магнитно-резонансная томография, Т1--ВИ – Т1-взвешенные изображения, Т2--ВИ – Т2-взвешенные изображения​"},{id:2,questionTitle:"Дополнительные сведения:",questionText:"Анализ крови – антитела к вирусу гепатита В – отр., антитела к вирусу гепатита С – отр., антитела к вирусу иммунодефицита человека – отр., антитела к вирусу ветряной оспы – 20 (норма более 20), антитела к вирусу JC – 0,5.\nАнализ крови – лейкоциты 3,7*109/л (норма лаборатории 4,0-9,0*109/л ), тромбоциты 138*109/л (норма лаборатории 140-480*109/л, гемоглобин 117 г/л (норма свыше 120 г/л), АлАТ 42 ЕД/л (норма лаборатории до 30), АсАТ 23 ЕД/л (норма лаборатории до 30), билирубин 10,2 ммоль/л (норма лаборатории до 20,0 ммоль/л), креатинин 79 ммоль/л (норма лаборатории до 115 ммоль/л).\nСопутствующие заболевания: сахарный диабет 1 типа, целевой уровень гликированного гемоглобина 6%.\n",question:"Препарат следует предпочесть у данного пациента в условиях реальной практики в 2021 году?​",a:"Пэгинтерферон (терапия в большинстве случаев должна начинаться с 1-й линии)​",b:"Финголимод (пациент имеет недостаточную активность, чтобы назначить натализумаб или окрелизумаб)​",c:"Натализумаб (препарат может быть использован на фоне вакцинации)​",d:"Окрелизумаб (пациент имеет повышенный титр антител к JC)​",e:"Алемтузумаб (быстропрогрессирующий РС требует иммунореконституции)​",answerVar:"c",answer:"Согласно Клиническим рекомендациям 2021, пациентам с 18 лет с быстропрогрессирующим РС с уровнем EDSS ≤ 6,5 баллов рекомендуются ПИТРС 2-й линии. Согласно инструкции к финголимоду, сахарный диабет является ограничением, так как повышает риск развития макулярного отека. Согласно инструкции к окрелизумабу, раздел «с осторожностью»–при использовании живых и ослабленных вакцин. Согласно Клиническим рекомендациям 2021, анализ крови на антитела к JC в первые 2 года не имеет прогностической значимости, следовательно, не является противопоказанием к началу терапии. Согласно Kalinchik T. et al., 2017, нет преимуществ алемтузумаба над натализумабом по влиянию на прогрессирование и частоту обострений.",slideInfoText:"ПИТРС –  препараты, изменяющие течение рассеянного склероза,  РС – рассеянный склероз, EDSS – расширенная шкала инвалидизации,  РРС – ремитирующий рассеянный склероз, JC - - вирус Джона Каннингема ​"},{id:3,questionTitle:"Пациенту назначен препарат натализумаб 300 мг в/в капельно 1 раз в 28 дней. ​",questionText:"Пациент получил первую инфузию, на фоне которой возникла общая слабость, потливость, головокружение.",question:"Какова тактика в отношении терапии с учетом данного нежелательного явления?​",a:"Гиперчувствительность: прервать инфузию и отменить препарат",b:"Гиперчувствительность: ввести антигистаминные, препарат не требует отмены​",c:"Инфузионная реакция: замедлить скорость введения, препарат не требует отмены​",d:"Инфузионная реакция: прервать введение, вести 250 мл физиологического раствора, возобновить инфузию, препарат не требует отмены​",answerVar:"c",answer:"Инфузионная реакция легкой степени, необходимо уменьшить скорость инфузии, препарат не требует отмены и может быть продолжен в обычном режиме. ​"},{id:4,questionTitle:"Пациенту назначен препарат натализумаб 300 мг в/в капельно 1 раз в 28 дней. ​",questionText:"Пациент получил первую инфузию, на фоне которой возникла общая слабость, потливость, головокружение​",question:"Каким образом необходимо организовать наблюдение за пациентом для минимизации рисков ПМЛ на первые 2 года терапии?​",a:"Брать анализ крови на антитела к JC каждые 6 месяцев, выполнять МРТ ГМ каждый год",b:"Кровь на антитела к JC не брать, выполнять МРТ ГМ каждый год​",c:"Брать анализ крови на антитела к JC каждый год, МРТ ГМ выполнить через 2 года​",d:"Брать анализ крови на антитела к JC каждый год, МРТ ГМ выполнить через 2 года​",answerVar:"b",answer:"Согласно Клиническим рекомендациям 2021 (приложение Г12.2), МРТ головного мозга с контрастным усилением необходимо проводить 1 раза в год, анализ крови на антитела к JC в первые 2 года не имеет прогностической значимости.​",slideInfoText:"ПМЛ – прогрессирующая мультифокальная лейкоэнцефалопатия,  МРТ – магнитно-резонансная томография, ГМ – головной мозг, JC - - вирус Джона Каннингема ​"},{id:5,questionTitle:"В течение двух лет пациент получал терапию натализумабом, обострений за это время отмечено не было, на МРТ головного мозга через год и через 2 года терапии – без динамики.​",questionText:"Пациенту выполнен анализ крови на антитела к JC – титр 0,6.​",question:"Дальнейшая тактика в отношении ПИТРС у пациента?​",a:"Отменить натализумаб, назначить другой препарат второй линии​",b:"Брать анализ крови на антитела к JC каждые 6 месяцев, выполнять МРТ ГМ каждый год",c:"Брать анализ крови на антитела к JC каждые 6 месяцев, выполнять МРТ ГМ каждые 3 месяца",d:"Кровь на антитела к JC не брать, выполнять МРТ ГМ каждый год​",answerVar:"b",answer:"Согласно Клиническим рекомендациям 2021 (приложение Г12.2), при использовании терапии более 2 лет и при наличии титра антител к JC до 1,5 необходимо выполнять МРТ ГМ с контрастным усилением 1 раз в год, анализ крови на антитела к JC – каждые 6 месяцев."},{id:6,questionTitle:"Пациент продолжил терапию натализумабом в стандартном интервале дозирования.",questionText:"Возник вопрос о вакцинации от COVID-19.​",question:"Каковы особенности вакцинации на фоне терапии натализумабом?​",a:"Вакцинировать в обычном режиме без учета дат введения натализумаба​",b:"Перевести на расширенный интервал дозирования, ввести вакцину через несколько дней после инфузии, повторную дозу через 3 недели, далее продолжить натализумаб в РИД**​",c:"Отменить натализумаб на 6 недель, далее провести двукратную вакцинацию, затем через 2 недели возобновить препарат​",d:"Не вакцинировать и выдать отвод по медицинским показаниям​",answerVar:"a",answer:"Согласно Рекомендациям по вакцинации пациентов с рассеянным склерозом от COVID-19, терапию натализумабом продолжить, не меняя режима дозирования. Терапия натализумабом не влияет на эффективность вакцинации.",slideInfoText:"Утвержденным режимом дозирования натализумаба, согласно инструкции, является введение 1 раз в 4 недели, у пациентов с антителами к JC-вирусу расширенный интервал дозирования ассоциирован со снижением риска ПМЛ​"}]}},methods:{startSlides:function(){this.start=!0,this.slideIndex=0},slideClass:function(){return this.successAnswer?"slide__questions-success":this.successAnswer||void 0===this.successAnswer?void 0:"slide__questions-error"},slideControl:function(e){switch(this.showControl=!1,this.showResult=!1,this.successAnswer=void 0,e){case"prev":--this.slideIndex;break;case"next":++this.slideIndex;break;case"reload":this.slideIndex=0;break}},setAnswer:function(e){this.showControl=!0,this.successAnswer=e===this.answerVar,this.showResult=!0},answerVarText:function(){var e=this.questions[this.slideIndex].answerVar;switch(console.log(e),e){case"a":return this.questions[this.slideIndex].a;case"b":return this.questions[this.slideIndex].b;case"c":return this.questions[this.slideIndex].c;case"d":return this.questions[this.slideIndex].d;case"e":return this.questions[this.slideIndex].e}}},watch:{slideIndex:function(){this.questionTitle=this.questions[this.slideIndex].questionTitle,this.questionText=this.questions[this.slideIndex].questionText,this.question=this.questions[this.slideIndex].question,this.answer=this.questions[this.slideIndex].answer,this.answerVar=this.questions[this.slideIndex].answerVar,this.slideInfoText=this.questions[this.slideIndex].slideInfoText,this.slideLink=this.questions[this.slideIndex].slideLink,this.a=this.questions[this.slideIndex].a,this.b=this.questions[this.slideIndex].b,this.c=this.questions[this.slideIndex].c,this.d=this.questions[this.slideIndex].d,this.e=this.questions[this.slideIndex].e}}};le.render=de;var oe=le,ae=(t("2fb4"),Object(i["a"])(oe));ae.mount("#app")},7314:function(e,s,t){e.exports=t.p+"img/error.283803ac.svg"},c6c2:function(e,s,t){e.exports=t.p+"img/home.f860d1ff.svg"},e347:function(e,s,t){e.exports=t.p+"img/logo.95362c28.svg"}});
//# sourceMappingURL=app.abf32e8a.js.map